figure 討論 (18) 10號WF真係恭喜大家

1.邊度睇figure 情報 ?
我自己主要睇
(日本)
(日本)
(日本)
注:會有18+ 但佢Figure會多 Close up 相
(日本)
大型展覽會 會報導下
玩具人 TOY PEOPLE(FB) (台灣)
玩具達人(FB) (台灣)
(大陸)
(大陸)
佢有個APP 幾好用
因為可以打訂左咩 同幾時補錢
好似打Comments繁體都無咩問題
正常, 個人認為

(香港)
都係講figure 但有得睇發售時間表
發售時間表
仲可以睇呢度
呢個就跟Amazon 日本出貨時間

幾好用既database,可以查埋出貨時間
AmiAmi Hobby

應該係AmiAmi既 都有新情報睇

2. Figure分類（分清楚名易溝通d)
景品，即係夾公仔機獎品，e度通常係指硬膠figure，唔係毛巾，毛公仔之類。價錢平，但易走樣，易見分模線，上色麻麻

一番賞，即係一番賞抽獎獎品，QC夾係景品同PVC之間，造工，價錢飄忽，一樣有分模線，上色問題

PVC，e度唔係指原材料PVC膠，個指主流見到既比例FIGURE。視符邊間公司，一般QC同細節都比景品好

3.有咩主要廠整Figure?
我自己知既
如果仲有其他 可以既話 請加

有御三家- 即係業界行頭
1.Alter - 質素最穩定的(好似)

2.MaxFactory- 都幾好 但我見好似定價偏高同過一陣買會有折扣

3.GSC- Figure廠之外 好似仲係經銷商, 其他廠既Figure 都會有介紹

搶錢- Aniplex +
定價偏高

好OK- FLARE(因為同ALTER 有D關係)

時好時壞- 壽屋

又係時好時壞- AQUAMARINE(水族館)

又係時好時壞-BellFine

唔識整男人瞼-Union Creative

免女郎廠-Freeing因為好多人物都會有免女郎 ver.

有多D男人- Megahouse

高質-Amakuni

好- Phat

可以的- Alphamax

新廠但之前做開景品- F:NEX (Furyu的PVC品牌)

Kadokawa(角川)- 但好似搵廠代工

幾好- Hobbymax
官網
日本果邊既官網

只做細比例- Proovy

正正常常- OrcaToys

呢堆諗清楚先好
搞笑既-Pulchra

更搞笑既-FOTS JAPAN

Plum

Insight

上面幾間都係同一個集團黎，出名用料，QC差

如果想搵18+ 既話
我唔係識好多
Orchidseed

Skytube

Native

DragonToy

Q-six

Daiki 工業

有待進步
Actoys
Myethos
Emontoys

4.點解有陣收到實物同官圖見到既兩回事黎既?
咁係因為官方圖既作品係搵專人拍攝同專人上色
但實際發售既係(工人)大媽上色 雖然有QC 但都好難做到同官圖一樣
諗下工人一日要上幾多隻色 官方放出黎就專人上色一隻
咁點先可以少D 中伏 ?
官圖外 仲會有實物展示既 官方如果對自己產品有信心就會係展覽或者日本大型玩具鋪(AMIAMI) 秋葉原做展示 拍攝既實物圖書會比官方既更有參考價值
如果唔太心急 可以等埋實物圖先決定訂唔訂

5.好似有日版同代理版? 即係點?
其實都係同一個廠整，QC好唔好睇邊間公司
代理版- 本地代理商派貨
廠->本地代理商->玩具鋪
有問題可以搵本地代理商換貨

日版- 貴D 因為運左去日本再到香港
廠->日本->香港->玩具鋪
有問題可能要寄日本再返黎
有錯請指正

6.咁我想訂可以去邊度訂?
大家去返第一個post 頭post 寫左

其實通常都係孤仔同精品

7. 咁買完點擺Figure 好?
屋企有位 整個展示盒玩下先
(大陸) 淘寶 ( 唔想用大陸野, 可以無視)
特別訂造- 移不動
可以SD 圖整特定的 仲有雕刻 有燈

信緯傢俬( from 米鋪)
訂造高櫃,玻璃雙門
無錢(買完無錢...)
開門式書櫃..

開催期日
2019年2月10日（日曜日） 10:00～17:00
※今回のディーラー参加受付は終了しております。

做咩有兩個post

Facebook 大Group 死左， 大家想放二手去邊樹放

嚟緊想入MF隻靈夢同埋kizunaai gamer &長頭髮版